[小提琴] 古典音樂同乎小提琴討論

見對上既集中post個樓主唔點出現所以自己開

出面有討論古典音樂但我想係度傾主打小提琴既演奏
岩岩買左幾隻碟, 其中有Tchaikovsky 既violin concerto in D major
仲有一直覺得好型既David Garrett (不過有冇人覺得佢拉快歌果陣有少少趕既感覺)

岩岩學小提琴三四個月, 想出年考到5級
而家想練好音準先

有冇巴絲分享練琴心得

已經學緊 concerto for two violin in D minor
都已經練緊5級scale
想睇下冇冇咩好既練法可以進步再快d

留名
中學學咗1年,個琴封塵。。。。

拆散佢 淨係好難既位係咁重複佢
例如淨係拉要上落把位果兩個音
唔跟拍子拉岩啲音搞清楚手指位 之後跟拍子由慢到快
對住tuner拉scale拉準佢 用耳仔聽下真正'準'個pitch
咁樣進步快啲 但練既過程好辛苦
咁大個人考5級都無乜用 拎時間學多幾首歌仲好

再講1-8級合格唔難 音準拍子岩就點都合格
但係要merit/distinction就唔易
睇你自己點解想考級
咁樣速成考完之後你張cert只代表5級(考試歌)
而唔代表你真係handle到其他5級既野

一年考五級
得嘅

我拉拉下發現如果拉準個音會明顯有種震動迴響既感覺
問完個老師佢話係共鳴

我想練到下下都有果個感覺 好爽

同埋我個目標係拉到 caprice 24 之類既曲
考級其實唔重要 係想比自己佢為一個standard

David Garrett嗰啲電音小提琴好on9

無辦法 唯有係咁練 muscle memory記得個位就會禁得準 之後不斷提高要求 隻耳會越黎越聽得準

我暫時都未識欣賞佢風格
只係覺得佢勁

巴打你目標幾時可以拉到Paganini Caprice 24

一年5級 一係你真係有天份到咁, 如果唔係比你PASS到只係證明ABRSM個standard太低

不如你錄首歌黎聽聽

樓主急唔急左啲，學左幾個月就練呢首，學小提琴唔急得，練好手勢同上落把先啦

Agger 明明佢就咁拉古典solo正正常常

自己鳩拉左三年 本身鋼琴底 留個名

希望三年內

我唔知平時大家既standard係點
我反而覺得有心有興趣既冇理由要咁耐

我就一星期練四次以上 每次練兩個鐘左右
完sem會多好多時間練
如果唔係練到手痛可能練得仲多
我而家其實主要練緊練習曲

我睇下錄唔錄到 未試過upload錄音

你之前有鋼琴底？
我見你話拉岩音有共嗚，你有絕對音感 或 相對音感？

唔覺我有 我唔算有音樂底 我對CDEFGAB冇概念
但我一拉就知自己有冇走音

純粹係個音如果錯左我會feel到明顯冇果種迴音既感覺

有無走音對每個人黎講差別好大
我既初學學生覺得+-10hz係岩音
我會覺得+-1hz係岩
而我老師等等再勁啲既係會再收窄到0.5hz或者以下
試下自己tune琴準唔準先?
btw 今期3級試都有Paganini
手痕既可以試住先

3年 認真 樓主搞掂好哂上落把 右手控弓力道呢d技巧野先慢慢再練難野唔遲啦 我自己就覺得有時有d paganini嘅歌真係唔多musical 可能我唔識欣賞

要練音準一定係慢練同練scale
由4秒一音，慢慢加個速度
順便留意右手動作

學左八年，但宜家封左塵五年咁上下，見到樓主講起又燒返著團火好想學返。想問樓主係邊學？價錢點樣？

利申：跟開個個退休之後無再掂過

下 講緊我？

巴打都係差唔多情況?

自膠
你話開POST? 唔記得了 見上一個留言好似4個月前

點解會著番團火
我學係覺得自己明明鍾意音樂但唔比心機學番門手藝大左會後悔

我跟果個實際實力唔係算好好, 但教落好有心機
同埋我問下複雜少少既樂理問題佢都會有根有據咁解釋

因為我有親戚玩樂器演奏級, 經佢人脈幫我搵既, 而家係某大琴行跟呢個老師學緊

幾個月就Paganini

咪講左三年內
爬文啦

學幾個月就拉concerto for two violin

你得罪左個老師？

我覺得係盡量俾隻耳仔認到邊個位係岩音，所以要慢慢拉，每個音都要清清楚楚

10hz都啱音

尋晚換晒成set弦 開心

初學學生 讀緊幼稚園果啲
咁細個識分好唔好聽同高低 唔係淨係亂拉已經好好
有啲完全五音不全既 學左成年都仲係淨識靠marking知啱唔啱音

咩線？

我覺得mark既野一日唔試下擦走佢就一日會繼續依賴
我有d練熟左既歌會合埋眼練
學左一星期已經冇用mark
我覺得只要嘗試唔依賴就會做到

pirastro chromcor

其實上世紀都有好多大師而且有靚聲既錄音 ，David Garrett以外可以試試

樓主可以留意下佢
又穩陣又有音色，係冇David Garrett咁靚仔

yes
認音，練手指，練右手拉弓時姿勢
你唔慢練做好個底，當你拉快歌時就會一野散灑

今晚有冇人睇bomsori kim

介紹下

聽人成日講一套線高音同低音好難同時靚聲
仲話會買兩套線溝埋用 點睇

如果想比個標準自己
應該練到咩程度先算拉個scale拉得好？

對住個tuner可以+-5hz係咪就算係合格

韓國女小提琴家

你自己點理解"靚聲"?
可以有好多因素影響音色, 琴既setting (e.g. soundpost, base bar)佔既比重大d
btw 好多人用Dominant G-D-A + Lenzner E

其實真係好難講
我買琴條友好好送左支碳纖弓比我
跟住試用唔同重量唔同價錢既弓拉出黎都可以好大分別

線同琴既研究真係唔多 但我主要聽落睇下個人投唔投入到個音樂入面
有時會留意到高音或低音更突出
好似層次比較分明

例如低音突出既時候會FEEL到震動強D同埋厚實D咁

學到野 有錢再試

弓個重量同彈性都好影響你控制支弓

玩過歐洲木造既弓同琴
未點識分有咩分別 但隻木真係好靚 有閃閃地反光既紋

我覺得順手就得 太重當然難控制 太輕都會好飄

有冇清知道邊到有音柱刀買

留名
細個學過幾年 最近重拾返 鳩拉咗幾個月 純粹拉下自己鐘意嘅歌 唔諗住考級
有無人拉開流行曲？我覺得好難搵譜
識拉小提琴嘅人無論男定女都好撚正

碳纖弓理論上就係平野 得個硬字
而比較硬既弓就會適合隻手大力既人
支弓跳弓順暢 而聲音清脆就好
我老師話靚既弓可以喺正確frequency果時更加響
利申用緊jimmy 1萬果支 本來budget 5000-7000 果時周圍試覺得平啲既多數都唔夠硬 結果焗住大出血

無錢

無計 本身得支學生弓 果時考atcl焗住換
仲要呃屋企人買左支三千蚊 唔想問佢地攞錢

呢D真係唔同屋企人攞錢都唔敢報實數
佢地永遠唔會明點解可以咁貴

以前低級嗰陣想換支1千蚊嘅弓 屋企人會話 吓 琴都係咁嘅價錢 嗰一碌仔木就咁貴？ 最後用零用錢換咗 但同佢地講200蚊
大個咗 換咗支巴西蘇木 8k 都係唔敢同佢地講 陣係話2k 佢地已經咋咋地型 好彩話要考at所以要靚d 屋企人永遠唔明弓嘅重要性 1皮嘅琴同1皮嘅弓 佢地會覺得支弓好唔抵 一定係換琴
不過好彩大個自己搵錢自己洗 亦都係自己享受 前嗰排拉俾佢地聽 佢地終於話 咦換咗弓係好聽咗啵 緊係啦 1k換8k野

Jimmy 姐係vb?

係

巴打跟邊位大師

無學了 始終無乜天份 手指唔靈活好多野都練唔到 到而家都拉唔到czardas果類好快既歌
grad左應該都唔會再教了 無謂誤人子弟

俾阿Sir鬧D拍子好差

唔係拉得到就得啵
好似你首BWV1043咁，其實除左快之餘音色嗰啲都要注意下架

至於Paganini Caprice 24, 我諗最重要都係基本功
你點揸支弓同夾部琴會決定到你係咪淨係拉到第一段

有冇人聽過呢個牌子

係咪tomlee尖沙咀有賣果隻幾千蚊支既碳纖弓? 如果係既我唔建議買 之前tomlee尖沙咀試過幾千蚊支既碳纖弓 覺得夠硬之外好一般

講咩技巧野都係假，練好肢勢先，錯撚咗之後有排救

身處澳洲有fd推介
好似唔係幾千添 係一萬到 呢邊無實體鋪唔敢order

返黎尖沙咀通利試左先 通利仲有其他差不多價錢既弓即刻做個ab test先 當然通利markup好多千祈唔好喺度買啦 如果無記錯至少有hoyer 都係果句 我唔太推介

有冇咩牌子推介

vb自家製就夠穩陣 至少唔會比人水 最平4千幾 最貴好似2萬
hoyer都唔錯 但比較貴 我去試果時vb有2支同款7千幾蚊既 但一支聲好沙
其他牌子好多個舖頭自己拎返黎 我試完都唔知咩牌子同認唔到 淨係記得支弓係邊間舖同幾錢

有冇人試過orfeo